\section{Story Explorer – Anpassung}
%
\noindent
Der Prototyp wurde gezielt an die in Meilenstein~1 definierten
Personas und Nutzergruppen angepasst. Nachfolgend werden die
wesentlichen Designentscheidungen den jeweiligen Zielgruppen zugeordnet.
%
\subsection{Primäre Personas}
%
\noindent
\textbf{Benjamin (technikaffiner Student):}
Für diese Persona wurde eine Filterfunktion nach Bezirk und
Zeitraum in der Themenübersicht ergänzt. So können erfahrene
Nutzer:innen gezielt nach spezifischen Datensätzen suchen und
die Ergebnisse einschränken, ohne durch irrelevante Inhalte
scrollen zu müssen.
\\
\\
\textbf{Leah (Content Creatorin):}
Die Schaltflächen „Teilen" und „Exportieren" wurden bewusst
prominent in der Story-Ansicht platziert. Damit können
Visualisierungen einfach in sozialen Netzwerken geteilt oder
für Blogbeiträge exportiert werden – ohne zusätzliche Schritte.
\\
\\
\textbf{Ralph (beruflicher Nutzer):}
Für diese Persona wurde eine klare Quellenangabe direkt unter
dem Datensatztitel eingebaut. Dies gewährleistet Transparenz
über die Datenherkunft und stärkt das Vertrauen in die
Datenqualität – ein zentrales Kriterium für die berufliche Nutzung.
%
\subsection{Sekundäre Personas}
%
\noindent
\textbf{Luca (Gelegenheitsnutzer):}
Der Bereich „Schnell entdecken" auf der Startseite ermöglicht
einen direkten Einstieg ohne Vorkenntnisse. Der Abschnitt
„Kurz erklärt" in der Story-Ansicht übersetzt komplexe Daten
in verständliche Sprache und macht die App auch für
nicht-technische Nutzer:innen zugänglich.
%
\subsection{Negative Persona}
%
\noindent
Für die negative Persona – Nutzer:innen, die Daten missbräuchlich
weiterverwenden oder falsch auslegen könnten – wurden folgende
Maßnahmen im Design berücksichtigt: Jeder Datensatz enthält eine
explizite Quellenangabe sowie einen Hinweis auf die Lizenz der
verwendeten Open-Data-Quellen. Damit wird klar kommuniziert,
dass die Verantwortung für korrekte Weiterverwendung bei den
Nutzer:innen liegt und die App keine Haftung für die Richtigkeit
der Rohdaten übernimmt.
