\section{Anpassung Wien in Zahlen}

\subsection{Prim\"are Personas}

\paragraph{Benjamin Eberhart}
Benjamin ist technisch versiert und nutzt Daten f\"ur Studium, Recherche und pers\"onliche Interessen. F\"ur ihn sind nachvollziehbare Datenquellen, Vergleichswerte und aussagekr\"aftige Visualisierungen wichtig. Der Prototyp erf\"ullt diese Bed\"urfnisse, weil jedes Fact Sheet eine Datenquelle enth\"alt, die dargestellten Werte durch Vergleiche eingeordnet werden und die Visualisierungen einen schnellen \"Uberblick geben. Au\ss{}erdem kann Benjamin \"uber den personalisierten Feed neue Datenthemen entdecken, ohne gezielt nach einem bestimmten Datensatz suchen zu m\"ussen.

\paragraph{Leah Reiniger}
Leah nutzt Daten als Inspiration f\"ur Blogbeitr\"age oder Social-Media-Inhalte. F\"ur sie m\"ussen Daten schnell verst\"andlich, interessant und visuell gut aufbereitet sein. Der Prototyp erf\"ullt diese Bed\"urfnisse durch kurze Datenkarten im Feed, die wie kleine Datenstories funktionieren. Die Fact Sheets enthalten einfache Visualisierungen und den Abschnitt ``Was bedeutet das?'', wodurch Leah die zentrale Aussage eines Datenthemas schnell erkennen und f\"ur eigene Inhalte weiterverwenden kann.

\paragraph{Ralph Ebersbach}
Ralph nutzt Daten im beruflichen Kontext und ben\"otigt verl\"assliche Informationen, klare Quellen und eine effiziente Navigation. Der Prototyp erf\"ullt diese Bed\"urfnisse, weil Nutzer:innen durch die Themenauswahl und den personalisierten Feed schnell zu relevanten Inhalten gelangen. Im Fact Sheet helfen die Bereiche ``Datenquelle'' und ``Vergleich'' dabei, Informationen besser einzuordnen. F\"ur Ralph w\"are in einer sp\"ateren Version zus\"atzlich eine Exportfunktion sinnvoll, damit Visualisierungen direkt in Berichten oder Pr\"asentationen verwendet werden k\"onnen.

\subsection{Sekund\"are Personas}

\paragraph{Luca Kunze}
Luca ist Gelegenheitsnutzer und hat keine Erfahrung mit Datenvisualisierung. Er m\"ochte schnell interessante Informationen finden, ohne sich mit Rohdaten oder technischen Begriffen besch\"aftigen zu m\"ussen. Der Prototyp erf\"ullt diese Bed\"urfnisse durch eine einfache Bedienung, kurze Texte und verst\"andliche Sprache. Besonders der Abschnitt ``Was bedeutet das?'' und das ``Grafik verstehen''-Element helfen ihm, Daten und Diagramme ohne Vorwissen zu verstehen.

\subsection{Negative Persona}

Die negative Persona steht f\"ur problematische Nutzer:innen, die Daten m\"oglicherweise aus dem Kontext rei\ss{}en oder manipulativ verwenden k\"onnten. Der Prototyp reagiert darauf, indem Daten nicht isoliert angezeigt werden. Stattdessen werden sie immer mit Datenquelle, Vergleich, Interpretation und erkl\"arendem Kontext kombiniert. Dadurch soll das Risiko reduziert werden, dass einzelne Zahlen falsch verstanden oder irref\"uhrend weiterverwendet werden.