\section{Wien in Zahlen - AI Evaluierung}
Siehe \href{sec:KI}{KI Nutzung} für details, Link zum \href{https://gemini.google.com/share/939a9a021af6}{Prompt}\\

\noindent
Hallo! Als potenzieller Nutzer finde ich die Grundidee von „Wien in Zahlen“ extrem spannend. Die Übersetzung von trockenen Open-Data-Katalogen in einen personalisierten, leicht konsumierbaren News-Feed trifft genau meinen Nerv.
\\

\noindent
Was mir besonders gefällt:
\\

\noindent
    \emph{Alltagsbezug:} Der Ansatz mit den „Fact Sheets“ und der Sektion „Was bedeutet das?“ ist großartig. Ich will keine nackten Tabellen sehen, sondern wissen, was die Daten konkret für mein Leben in Wien (z.B. Mieten, Grünflächen) bedeuten.
\\

\noindent
    \emph{Niedrigschwelligkeit:} Die „Grafik verstehen“-Hilfe ist ein sehr inklusives Feature, das auch Menschen ohne Statistik-Hintergrund abholt.
\\

\noindent
    \emph{Personalisierung:} Dass ich im Wien Radar nur Themen sehe, die mich interessieren (z.B. Umwelt und Wohnen), verhindert von Beginn an eine Informationsüberflutung.
\\

\noindent
Meine kritischen Anmerkungen:
\\

\noindent
    \emph{Langzeitmotivation und Content:} Ein Feed lebt von Aktualität. Gibt es überhaupt genug tages- oder wöchentlich neue, spannende Datensätze über Wien, um eine regelmäßige Nutzung der App zu rechtfertigen? Ohne ständigen Nachschub an relevanten Neuigkeiten könnte die App schnell auf meinem Homescreen verstauben.
\\

\noindent
    \emph{Gefahr der Übersimplifizierung:} Die einfachen Grafiken sind gut für den Einstieg. Ich würde mir jedoch ganz unten im Fact Sheet einen Link zur Rohdatenquelle wünschen (z.B. zum echten Open-Data-Portal), falls ich tiefer in die Materie eintauchen möchte.
\\

\noindent
    \emph{Umsetzbarkeit des Frageportals:} Das Voting- und Frageportal klingt in der Theorie super. In der Praxis frage ich mich: Wer bereitet diese Daten dann auf? Wenn hier nicht zeitnah von einem redaktionellen Team reagiert wird, könnte dieses Mitmach-Format schnell frustrieren.
\\

\noindent
\emph{Fazit:} Ein starkes, nutzerzentriertes Konzept! Wenn die redaktionelle Betreuung und ein stetiger Fluss an interessanten Daten gesichert sind, würde ich diese App definitiv herunterladen.