\section{Story Explorer – Evaluierung}
%
\noindent
Ich habe alle vier Prototypen meinem Partner gezeigt,
der nicht Teil des Projektteams ist. Ich habe ihm
kurz erklärt, worum es geht – eine App, die Open Data
der Stadt Wien für alle zugänglich macht. Dann haben
wir die Prototypen nacheinander durchgeschaut und er
hat spontan erzählt, was ihm auffällt.
%
\subsection{Data Feed}
%
\noindent
Den Data Feed fand er sofort vertraut – „das schaut
aus wie Instagram, da weiß man gleich was man tun
soll." Die Themenauswahl mit dem Karussell unten
fand er clever. Er hat aber angemerkt, dass er sich
beim Scrollen wahrscheinlich genauso verhält wie bei
Social Media: einfach durchwischen, ohne wirklich
was mitzunehmen. Die Suchfunktion mit den vielen
Toggles wirkte auf ihn auf den ersten Blick etwas
überladen.
%
\subsection{Karten-App}
%
\noindent
Hier wurde er sofort aufmerksam: „Das ist eigentlich
genial, ich kann einfach schauen was bei mir in der
Nähe los ist." Die Wiener Karte mit den Pins fand er
sehr greifbar und alltagsnah. Was ihn gestört hat:
die Datensätze werden in externen Apps geöffnet –
„ich will die Daten doch direkt hier sehen, nicht
in einem PDF-Reader landen." Auch der Begriff
„Downloads" als Seitenname hat ihn kurz verwirrt.
%
\subsection{Story Explorer}
%
\noindent
Er fand den Ablauf angenehm klar: Thema wählen,
Datensatz auswählen, Story lesen. „Der Kurz
erklärt-Teil ist gut, ich versteh endlich was die
Zahlen bedeuten." Die Quellenangabe direkt unter
dem Titel hat ihm Vertrauen gegeben. Als Wunsch
hatte er, am Ende einer Story ähnliche Datensätze
vorgeschlagen zu bekommen – und dass man die
Listeneinträge direkt antippen kann, statt einen
Radiobutton zu verwenden.
%
\subsection{Wien in Zahlen}
%
\noindent
Das Onboarding mit der Themenauswahl fand er
sympathisch – „das fühlt sich persönlich an, nicht
nach Behördenportal." Den personalisierten Feed
„Dein Wien Radar" fand er eine gute Idee. Das
„Grafik verstehen"-Element hat ihn positiv
überrascht – „sowas fehlt bei allen anderen."
Beim Voting-Feature war er skeptisch: „Wer liest
meine Fragen überhaupt?"
%
\subsection{Fazit}
%
\noindent
Insgesamt fand er alle vier Ansätze sinnvoll, aber
aus unterschiedlichen Gründen. Seine bevorzugte
Kombination wäre der klare Aufbau des Story
Explorers mit der Personalisierung von Wien in
Zahlen. Als allgemeinen Wunsch nannte er klarere
Hinweise darauf, wie aktuell die jeweiligen Daten
sind.
