\section{Story Explorer – Idee}
\noindent
Die Story-Explorer-App verfolgt einen themenbasierten Ansatz zur Visualisierung offener Daten der Stadt Wien.
Im Mittelpunkt steht die Idee, Datensätze nicht isoliert darzustellen, sondern sie in Form von kurzen, verständlichen \textit{Datenstorys} aufzubereiten.
Die App richtet sich bewusst an Nutzer:innen ohne technischen Hintergrund und setzt auf eine klare, intuitive Struktur mit vier zentralen Bereichen.
%
\subsection{Startseite}
%
\noindent
Die Startseite begrüßt Nutzer:innen mit dem Titel „Wien erkunden" und bietet zwei Einstiegsmöglichkeiten: eine Suchleiste für gezielte Anfragen sowie eine Themenauswahl in Form eines Rasters.
Die vier Hauptthemen \textbf{Umwelt}, \textbf{Mobilität}, \textbf{Wohnen} und \textbf{Bezirke} ermöglichen eine schnelle thematische Navigation.
Unterhalb der Themenauswahl befindet sich der Bereich „Schnell entdecken", der beliebte und aktuelle Datenstorys als farblich hervorgehobene Schaltflächen vorschlägt – etwa \textit{„Luftqualität in Wien 2026"} oder \textit{„Bäume pro Bezirk"}.
Am unteren Bildschirmrand befindet sich eine persistente Navigationsleiste mit den Bereichen \textit{Start}, \textit{Themen}, \textit{Saved} und \textit{Profil}, die auf allen Seiten sichtbar bleibt.
%
\subsection{Themenübersichtsseite}
%
\noindent
Nach der Themenauswahl gelangen Nutzer:innen zur Themenübersichtsseite, die alle verfügbaren Datensätze des gewählten Themas als scrollbare Liste anzeigt.
Jeder Eintrag zeigt einen Titel sowie eine kurze Beschreibung (\textit{Dataset Subtitle}) und kann per Radiobutton ausgewählt werden.
Beispiele für das Thema \textit{Umwelt} sind: Luftqualität im Alltag, Grünflächen pro Bezirk, Parks in meiner Nähe, Trinkbrunnen \& Wasserstellen Wien sowie der Baumkataster Wien.
Über einen \textbf{Filter}-Button können die Ergebnisse nach \textit{Bezirk} und \textit{Zeitraum} eingeschränkt werden, um gezielt relevante Datensätze zu finden.
%
\subsection{Story-Ansicht}
%
\noindent
Die Story-Ansicht ist das Herzstück der App. Sie präsentiert den ausgewählten Datensatz strukturiert mit Titel, Quellenangabe (z.\,B. \textit{„Quelle: Stadt Wien"}) und einer interaktiven Visualisierung.
Ein eigener Abschnitt „Kurz erklärt" liefert eine verständliche Erläuterung der dargestellten Daten – beispielsweise eine Beschreibung von PM2.5-Feinstaubpartikeln und ihrer gesundheitlichen Relevanz bei der Story \textit{„Luftqualität im Alltag"}
Über zwei klar beschriftete Schaltflächen können Inhalte \textbf{exportiert} oder \textbf{geteilt} werden, was die Weiterverwendung der Daten erleichtert.
%
\subsection{Einstellungen}
%
\noindent
Das Einstellungsmenü ist über das Profil in der Navigationsleiste erreichbar und bietet Nutzer:innen personalisierte Optionen.
Die verfügbaren Einträge umfassen \textit{Profil}, \textit{Visualisierung}, \textit{Barrierefreiheit}, \textit{Kontakt} sowie \textit{Infos \& Quellen}.
Besonders hervorzuheben ist der Bereich \textbf{Barrierefreiheit}, über den Farbschemata und Darstellungsgrößen angepasst werden können, sodass die App auch für farbenblinde oder seheingeschränkte Nutzer:innen zugänglich ist.
%
\subsection{Ziel}
%
\noindent
Ziel der Story-Explorer-App ist es, Open Data der Stadt Wien niederschwellig und ansprechend zu vermitteln.
Durch die Kombination aus thematischer Navigation, kurzen Erklärungen und klaren Visualisierungen soll die App dazu beitragen, dass Bürger:innen informierte Entscheidungen treffen und ein besseres Verständnis für ihre Stadt entwickeln können.
